# Documentation collaborative du SNDS
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Bienvenue sur la documentation collaborative du Système National des Données de Santé.

Cette documentation est en construction, via [ce dépôt GitLab](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds).

## Contributeurs 

Cette documentation est maintenue par le Health Data Hub.

Elle résulte d'une mise en commun de documents et travaux par plusieurs organisations, dont :
- la Caisse nationale d'assurance maladie - [Cnam](https://www.ameli.fr/)
- le Health Data Hub - [HDH](https://www.health-data-hub.fr)
- Le Ministère des Solidarités et de la Santé: la Direction de la Recherche, des études, de l’évaluation et des statistiques - 
[DREES](https://drees.solidarites-sante.gouv.fr/etudes-et-statistiques/la-drees/) 
- les Agences régionales de santé - [ARS](https://www.ars.sante.fr/)
- Santé publique France - [SpF](https://www.santepubliquefrance.fr/)
- la Direction de la Sécurité Sociale - [DSS](https://solidarites-sante.gouv.fr/ministere/organisation/organisation-des-directions-et-services/article/organisation-de-la-direction-de-la-securite-sociale-dss)
- l'Agence Technique de l'Information sur l'Hospitalisation - [ATIH](https://www.atih.sante.fr/)
- le Centre d'épidémiologie sur les causes médicales de décès - [CépiDC](https://www.cepidc.inserm.fr/)
- l'Institut national de la santé et de la recherche médicale - [Inserm](https://www.inserm.fr/)
- la Haute Autorité de Santé - [HAS](https://www.has-sante.fr/)

## Organisation

La documentation est organisée en 9 sections :
- [Introduction](introduction/README.md) est un guide introductif au SNDS ;
- [Fiches thématiques](fiches/README.md) contient des fiches thématiques détaillées ;
- [Glossaire](glossaire/README.md) contient des fiches explicitant des concepts importants, utilisées comme références ailleurs ;
- [Se former au SNDS](formation_snds/README.md) contient de nombreuses ressources pour se former au SNDS ;
- [Pour aller plus loin](aller_plus_loin/README.md) liste de nombreuses ressources externes ou à télécharger ;
- [Open Data](open_data/README.md) liste non exhaustive des données en open data sur le thème de la santé ; 
- [Évènements passés et à venir](evenements/README.md) contient des enregistrements des évènements passés ;
- [Tables](tables/README.md) est un dictionnaire des tables et variables ;
- [Contribuer](contribuer/README.md) est un guide de contribution à cette documentation ;
- [À propos](../A_propos/README.md) contient les mentions légales et politique de confidentialité

Chacune de ces sections correspond à un dossier sur [GitLab](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds), avec un [dossier supplémentaire](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/-/tree/master/files) pour les fichiers et images.

## Contribuer
Le [guide de contribution](contribuer/README.md) reprend les différents modes de contribution à la documentation. Des documents peuvent également être envoyés par mail à l'adresse <opensource@health-data-hub.fr> ou déposés dans la [boite aux lettres](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/-/tree/master/Boite_aux_lettres), ces derniers seront intégrés à la documentation par le Health Data Hub.

## Citation

Merci de citer ce site si vous l'utilisez dans vos travaux.

::: tip Citation au format recommandé par l'APA
> Documentation collaborative du SNDS. (n.d.). Retrieved from https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds 
:::

## Licence

Ce dépôt est publié par le Health data hub sous 
licence Mozilla Public License 2.0 (MPL-2.0)

Voir le fichier [LICENSE](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/blob/master/LICENSE).
